吃胰臟已經滿足不了觀眾，這位男主角要吃掉母親的遺骨

宮川悟史人氣隨筆漫畫《母親亡故時，我想吃了她的遺骨》被搬上大銀幕，由安田顯主演，大森立嗣擔任導演和編劇，根據真實故事改編。

原著漫畫2013年在漫畫網站連載，作者宮川悟史根據自己的親身體驗，記錄了母親最後的日子，以及對母親的感恩和愛。安田顯在片中飾演主人公悟史，從小就身體不好很愛哭，每次都是堅強的母親幫助他，兩年前母親突然查出癌症，曾經用來安慰悟史的話語現在都要由他說給母親聽，他發誓要幫助母親，為了母親做了很多嘗試，還遇到了體貼的女友真裡。母親還是在2012年春天去世了，與母親死別一年後，父親兄弟都開始了新生活，而悟史卻突然收到了母親的禮物。

導演大森立嗣憑藉《再見溪谷》得到第35屆莫斯科國際電影節評委特別獎，與樹木希林合作的《日日是好日》將於秋季上映，此前在國外參加活動得到好評，這部《母親亡故時，我想吃了她的遺骨》是他第一次挑戰“親情戲”，描寫人間溫情。大森立嗣說：“標題有點恐怖，但實際上是家庭親情的故事，相信安田顯、倍賞美津子為首的演員會讓觀眾笑中帶淚，希望盡快送到大家面前。”

主演安田顯出演過《回家時妻子一定在裝死》、《親愛的艾琳》等話題作品，飾演過硬漢也有個性十足的角色，這部新片中他飾演的主人公體會到母親深沉的愛，內心戲豐富。安田顯說：“我看了原著，感覺淡淡的，不過獨特的視角和幽默感，真實的感情讓人流淚，大森立嗣導演總是能拍出猶如潺潺流水的人間讚歌，非常感謝導演選擇我。 ”

母親明子由出演過《楢山節考》等作品的倍賞美津子飾演，她說：“以導演為中心的演職人員都非常努力，我自己也很期待這部作品。”主人公女友真裡由主演NHK連續劇小說《GEGEGE的妻子》的松下奈緒飾演，她說：“當重要的人不在了，人會想些什麼？為親人離開而悲傷，寂寞，但是不止如此，這部作品就是這樣的內容，充滿溫情。”

出演該片的還有村上淳，飾演主人公的大哥祐一，他是第一次參加大森立嗣的作品，主人公的父親利明由知名演員石橋蓮司飾演，影片將於2019年2月在日本上映。